九龍遊行圍「女警」案 練錦鴻嘲笑次被告未必識「人云亦云」呢嗰字 大狀用洋名叫第三被告 練錦鴻 : 唔好咁親熱

前年7月九龍區大遊行後，有短髮女因拍攝而遭示威者懷疑是便衣女警，將她包圍。三男女被控非法禁錮等罪，案件昨續審。其中任職社工的男被告自辯，欲解釋當時是想分隔女事主及市民，以保護市民，但他先遭法官練錦鴻反駁，指女事主當時前面無人，「分隔啲咩」，繼而被控方質疑他仿效其他示威者「人云亦云」。練官嗤笑謂「佢未必識人云亦云呢嗰字㗎。」

註冊社工、次被告供稱，當日途經案發地點時聽見有人稱呼X為「Madam」並指控X打人，他希望X澄清身份，問對方出示委任證。吳承認曾高呼「人鏈！圍住！」解釋因不希望有人捉着X，遂以人鏈方式取代；「圍住」則希望將X與其他市民分隔。

控方播片，指吳站在X身旁，市民則站在較後位置，根本毋須分隔兩者。練官加入盤問，問吳：「佢前面冇人㗎喎！你分隔啲咩呢？」惟未待吳作答，練官已催促：「你答我問題好冇呀！答！」吳問可否重複問題，練官語帶不耐煩拒絕。

吳解釋當時圍住X，只欲引起X注意並與她交流，練官再問：「你覺得你有權同陌生女子交流同引起佢注意力？」吳答沒有。

控方問吳是否「人云亦云」仿效示威者行為，練官聞言嗤笑，並謂：「佢未必識人云亦云依嗰字㗎。」及後吳解釋因見X神情閃縮，又刻意遮住容貌避開鏡頭，才質問對方為何掩面。練官再次插嘴：「我唔明個logic ，你有權影佢個樣咩？」吳承認沒有。

在中學任教的第三被告其後亦自辯，稱當日聽到有人叫「搶嘢」，故走近查看，代表大狀一度熟絡地以「Jessica」稱呼她，練官即謂：「用第三被告，我哋唔好咁親熱啦好冇？」案件今續。

嘩 屌 好撚專業呀死狗官

嘩
狗官呀

癲狗個狗

官字兩個口，但佢有三個口

真係練狗
冇記錯 黃色口罩嗰單都係佢？

好似小朋友串咀嘈交

練狗一定會被處決

yes

人云亦云係一個字? 乜乜撚野法官

即刻串返佢。人云亦云係4個字黎架喎

神下神下

又係隻撚屌練狗

答！

屌那星偏頗到出哂面仲洗撚打

親熱咁用架咩?

求其想點判就點判啦，偏幫到出哂面，仲要扮公正嚴明

共狗殺人

黃碧雲係佢老婆，好難接受

作家嗰個

練官鳩夠未

有短髮女因拍攝而遭示威者懷疑是便衣女警

捉鬼撚無處不在

各位，此黃碧雲非彼黃碧雲，不是因初選而被捕的前議員，而是著有《烈女圖》、《盧麒之死》等書，廣受黃絲文青歡迎的作家。

狗官

狗官偏到有紅底撐腰就橫行無忌

有晒主觀

死全家啦賤畜

條死基佬把聲全國司法界最高音夾乸，叫人唔好咁親密

他是藍絲 我也是藍絲

唔識字果班多數都係警隊果方

又係練狗

垃圾狗官

官黎？小學雞多啲

練狗真係癲癲地
係咪前兩日屌完咗女狗
最近好興奮？

低能仔

等人圍左先分隔

咁唔駛打疫苗啦
中左醫咪得

依隻狗官出撚晒名

練狗把閪笑賤到

呢啲侮辱人嘅行為可以投訴啦下話？

輕佻驕傲
做人唔係咁嘅

做官更加唔應該係咁嘅

屌你老母

jm9...係現場聽到真係會忍唔住吓出聲

智障

之後再俾佢告藐視法庭

點解依家少咗咁多投訴紅官既？

毅進仔就唔識啫
咪玩啦

其實真係好撚嘔心，司法公正

人有主觀思想，等於班紅官又藍又紅

又何來會公平呢？

班官由運動開始睇唔過眼班後生，係呢段時間可以報復啦

專業到呢

練狗
又侮辱被告
仲要落埋場踢，加入盤問
唔知仲以為做緊主控

練狗

好正句句入晒肉

點解唔反問番個官 乜香港有肖像櫂咩
點解唔影得死狗官

有如屈穎妍+林超榮

又係呢個死仆街，根本偏見

兩個人嚟 咁啱撞名

咁撚柒串？

死狗官

官有2隻腳 但佢有4隻

堂堂法官講野成件離地廢佬咁

真係狗到卜街

知，我想指個對比好大。

唔好意思冇講清楚

...吳解釋因見X神情閃縮，又刻意遮住容貌避開鏡頭，才質問對方為何掩面。練官再次插嘴：「我唔明個logic ，你有權影佢個樣咩？」吳承認沒有...

如果公眾地方，吳的確係有權影喎，不過你大晒，無計

咁你又識唔識狗官呢隻字

淨係前面段有咩權力撩陌生人同吸引注意力都係啦
兩個point都無邏輯可言 加上真係人都有權同陌生人對話架喎
但上到庭對撚住班紅狗官佢地真係大撚晒

抵佢死左個女

又係呢件支那狗官

啪左野？顛顛地咁

支那狗個狗

但係佢渣住法官呢個朵又吹佢唔脹一下最仆街
你串返佢就係藐視法庭 都on9乜撚嘢規矩黎

唔怪得知練狗要咁多年先爬到上地院，係能力，品格都有問題。不過，土共就係要呢種仆街

有冇相？我見網上啲相好舊下

狗官無誤

係真心定假膠。如果真既話，應該係咁俾人翻舊帳

屌 死仆街

狗官！

真係好on9

幾時制裁埋呢班狗官

大律師公會主席死左未?

影人個樣要乜野權?
香港冇肖像權

死狗官
懷疑有人打人都唔影得？

林超榮深藍架

啲字眼又係娛樂新聞用慣的，睇到班連燈仔⋯⋯

人云亦云個云字唔係解講野而唔係動作咩？根本係個控方同個官講錯

我都以為自己記錯
云者, 說也, 一係說話一係意見
行為動作應該係東施效顰

狗官狗云亦云

佢自己都唔識解人云亦云
講野似小學生鬥嘴咁
一d都唔專業

佢未必識狗官點解

被告已經唔叫被告
叫被串
被串到一棟都冇

潔西卡 我愛你

呢條仆街之前有無投訴過

人地點叫又關你事？我叫我屋企隻狗做女警得唔得？

Push 唔可以俾條仆街無成本玩嘢笑笑笑 好L好笑咩死狗官

呢句都反映無必要啦

狗改不了吃屎，恥笑別人為樂，真專業

大開眼界

雖然佢係仆街，但係佢真係問得好中，句句內肉，完全駁唔刀。

真。

賤種

唔明佢點解質疑人唔識「人云亦云」

咁撚大個人要靠呢啲嘢攞彩，衰撚過小朋友

應該講下笑緩和下個氣氛啫。

雖然佢係仆街，但係佢真係問得好中，句句入肉，完全駁唔刀。

咩叫有冇權影佢個樣

普通法底下唔係法律無限制嘅野就可以做咩